%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2024 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-paternault}

\usepackage[
  includehead,
  paperwidth=21cm,
  paperheight={29.7cm/4},
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2324-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{Automatismes --- Taux d'évolution 1}}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\watermark}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \path (current page.north east) -- ++(-5mm, -10mm)  node[opacity=.6, anchor=north east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
  \end{tikzpicture}%
}
\newcommand{\reponse}{%
  \par%
  \textbf{Réponse : \dotfill}%
}


\begin{document}

\watermark{Sujet A}
    Une passionnée de mathématiques diffuse du contenu sur sa chaîne d'un réseau social.
\begin{enumerate}
  \item De 2020 à 2021, le nombre d'abonnés a augmenté de 10\%, avant de diminuer de 20\% de 2021 à 2022. Quelle a été l'évolution du nombre d'abonnés entre 2020 et 2022 ?
    \reponse
  \item De 2022 à 2023, le nombre d'abonnés à diminué de 20\%. Quelle devrait être l'évolution de 2023 à 2024 pour que le nombre d'abonnés revienne à son niveau de 2022 ?
    \reponse
  \item En 2019, il y avait 200 milliers de visiteurs par mois. En 2020, ce nombre est passé à 230 milliers. Quel est le taux d'évolution (en pourcentage), du nombre de visiteurs par mois ?
    \reponse
  \item En 2012, il y avait 80 milliers de visiteurs par mois. L'année suivante, ce nombre de visiteurs a augmenté de 20\%. Combien y avait-il de visiteurs par mois en 2013 ?
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\watermark{Sujet B}
    Une passionnée de mathématiques diffuse du contenu sur sa chaîne d'un réseau social.
\begin{enumerate}
  \item De 2020 à 2021, le nombre d'abonnés a augmenté de 10\%, avant de diminuer de 30\% de 2021 à 2022. Quelle a été l'évolution du nombre d'abonnés entre 2020 et 2022 ?
    \reponse
  \item De 2022 à 2023, le nombre d'abonnés à diminué de 20\%. Quelle devrait être l'évolution de 2023 à 2024 pour que le nombre d'abonnés revienne à son niveau de 2022 ?
    \reponse
  \item En 2019, il y avait 200 milliers de visiteurs par mois. En 2020, ce nombre est passé à 230 milliers. Quel est le taux d'évolution (en pourcentage), du nombre de visiteurs par mois ?
    \reponse
  \item En 2012, il y avait 90 milliers de visiteurs par mois. L'année suivante, ce nombre de visiteurs a augmenté de 20\%. Combien y avait-il de visiteurs par mois en 2013 ?
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\watermark{Sujet C}
    Une passionnée de mathématiques diffuse du contenu sur sa chaîne d'un réseau social.
\begin{enumerate}
  \item De 2020 à 2021, le nombre d'abonnés a augmenté de 10\%, avant de diminuer de 40\% de 2021 à 2022. Quelle a été l'évolution du nombre d'abonnés entre 2020 et 2022 ?
    \reponse
  \item De 2022 à 2023, le nombre d'abonnés à diminué de 20\%. Quelle devrait être l'évolution de 2023 à 2024 pour que le nombre d'abonnés revienne à son niveau de 2022 ?
    \reponse
  \item En 2012, il y avait 70 milliers de visiteurs par mois. L'année suivante, ce nombre de visiteurs a augmenté de 20\%. Combien y avait-il de visiteurs par mois en 2013 ?
    \reponse
  \item En 2019, il y avait 200 milliers de visiteurs par mois. En 2020, ce nombre est passé à 230 milliers. Quel est le taux d'évolution (en pourcentage), du nombre de visiteurs par mois ?
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\watermark{Sujet D}
    Une passionnée de mathématiques diffuse du contenu sur sa chaîne d'un réseau social.
\begin{enumerate}
  \item De 2020 à 2021, le nombre d'abonnés a augmenté de 10\%, avant de diminuer de 50\% de 2021 à 2022. Quelle a été l'évolution du nombre d'abonnés entre 2020 et 2022 ?
    \reponse
  \item De 2022 à 2023, le nombre d'abonnés à diminué de 20\%. Quelle devrait être l'évolution de 2023 à 2024 pour que le nombre d'abonnés revienne à son niveau de 2022 ?
    \reponse
  \item En 2012, il y avait 60 milliers de visiteurs par mois. L'année suivante, ce nombre de visiteurs a augmenté de 20\%. Combien y avait-il de visiteurs par mois en 2013 ?
    \reponse
  \item En 2019, il y avait 200 milliers de visiteurs par mois. En 2020, ce nombre est passé à 230 milliers. Quel est le taux d'évolution (en pourcentage), du nombre de visiteurs par mois ?
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\end{document}
